# HTML 背景

## HTML背景

## 背景\(Backgrounds\)

&lt;body&gt;拥有两个配置背景的标签。

## 背景颜色\(Bgcolor\)

背景颜色属性将背景设置为某一种颜色。属性值可以为十六进制、rgb值或颜色名

```markup
<body bgcolor="#000000">
<body bgcolor="rgb(0,0,0)">
<body bgcolor="black">
```

### 背景（Background）

背景属性将背景设置为图像。属性值为图像的URL。如果图像尺寸小于浏览器窗口，那么图像将在整个浏览器窗口进行复制\(重复图片\)。

```markup
<body background="clouds.gif">
<body background="http://www.w3school.com.cn/clouds.gif">
```

